<Document>
# Манипуляция с органами

Эти операции позволяют удалять или заменять органы пациента на здоровые, что может помочь в лечении различных патологий.

## Анатомия

Обычно тело имеет следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="brain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="eyes"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="heart"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="kidneys"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="liver"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="lungs"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="stomach"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше органов, например, у Дион есть совмещённый орган, выполняющий одновременно несколько функций, но это общая схема того, что вы увидите.

Чтобы удалить орган, вам нужно применить соответствующую операцию по удалению органа что бы извлечь его, не нанося вреда пациенту.

Учтите, если вы хотите трансплантировать орган, вам нужно применить соответствующую операцию по трансплантации органа на его исходное место.

## Что делает каждая трансплантация органов?

- Трансплантация [color=#a4885c]мозга[/color] позволит пациенту занять другое тело. Это отличная альтернатива клонированию, если вы можете позволить себе пожертвовать другим телом.

- Трансплантация [color=#a4885c]печени[/color] излечит пациента от тяжёлых отравлений.

- Трансплантация [color=#a4885c]лёгких[/color] поможет вылечить пациента от тяжёлой асфиксии.

- Трансплантация [color=#a4885c]сердца[/color] излечит тело пациента от гниения и разложения.

- Трансплантация [color=#a4885c]глаз[/color] вернёт пациенту зрение и излечит любые повреждения глаз.

## Где взять дополнительные органы?

Обычно, когда пациенты поступают с необходимостью замены органов, им требуется новый орган, поскольку старый либо отсутствует, либо повреждён без возможности восстановления.

Для этого можно использовать медицинский биофабрикатор вместе с биомассой. Он может производить биосинтетические органы для всех рас.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="medical biofabricator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="biofabricator board"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomass"/>
</Box>


По умолчанию каждый Заведующий СНМП имеет доступ к плате медицинского биофабрикатора в своём шкафчике.

## Почему трансплантация органа

## не дала результата?

Из-за плохого состояния органа, организм вашего пациента его отверг. Попробуйте использовать свежий орган от донора или получить новый из медицинского биофабрикатора.
</Document>
