<Document>
# Манипуляция с частями тела

Это процедура, с помощью которой можно превратить фелинидов в людей или наоборот, если сегодня вы чувствуете себя особенно жестоким.

  
## Анатомия

Обычно тело состоит из 10 основных частей. А именно:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="head"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="right hand"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="right arm"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="torso"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="left arm"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="left hand"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="right foot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="right leg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="left leg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="left foot"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше частей тела, таких как хвосты, крылья или дополнительные конечности, но это общая схема того, что вы увидите.

Чтобы отсоединить конечность, вам нужно применить операцию «Удаление части», которая удалит её, не нанося вреда пациенту.

Однако, если вы хотите прикрепить конечность обратно, вам нужно применить операцию «Присоединение части» в нужном месте.

Кисти присоединяются к рукам, стопы - к ногам, а всё остальное - к туловищу.


## Где взять дополнительные части тела?

Обычно, когда пациенты поступают с необходимостью замены конечностей, им потребуется новая, поскольку их старые либо отсутствуют, либо повреждены без возможности восстановления.

Для этого можно использовать медицинский биофабрикатор вместе с биомассой. Он может производить биосинтетические конечности для всех рас.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="medical biofabricator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="biofabricator board"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomass"/>
</Box>

По умолчанию, каждый Заведующий СНМП имеет доступ к плате медицинского биофабрикатора в своём шкафчике.

  
## Я прикрепил пациенту конечность обратно, но

## она не работает?

Похоже, ваш пациент получил настолько серьёзные повреждения, что полученная травма привела к крупному повреждению нервов в конечности. Вам будет необходимо полностью её вылечить, прежде чем она снова начнёт функционировать.

Для этого можно попробовать провести операцию по обработке ран или позволить пациенту использовать наружные средства на ранах. (наборы или нити)
</Document>
