<Document>
<<<<<<< HEAD
# Сектор Колосс
[bold]Сектор Колосс[/bold] - удалённый и нестабильный регион на краю [bold]Рукава Персея[/bold], который [bold][color=cyan]Транс-Солнечная Федерация[/bold][/color] когда-то объявила безжизненной тюремной зоной. Десятилетиями сюда свозили политических диссидентов, корпоративных банкротов и военных преступников, обрекая их на тихую смерть в космической пустоши. Но сектор не умер. Он выжил. И со временем - приспособился.

В своём высокомерии ТСФ не учла одного: "тюрьма" уже была занята. Остатки флотилии «Фаэтон» выживали там годами. И то, что восстало из пепла, стало не убежищем, а нацией - той самой [bold][color=#8B0000]Династией[/bold][/color].
 
# Монолит
В самом сердце сектора [bold]Колосс[/bold] парит [bold][color=047ABD]Монолит[/bold][/color] - громадная, застывшая древняя структура неизвестного происхождения. Его истинное предназначение остаётся тайной, однако странные энергетические сигнатуры и полная устойчивость к любому сканированию сделали его объектом одержимости для всех держав галактики. Именно его открытие превратило забытую тюрьму в стратегический приз, развязав новую войну - на этот раз за его непостижимые секреты.

# Фракции
[bold]Сектор Колосс[/bold] - пороховая бочка, готовая взорваться. Хотя [bold][color=cyan]Транс-Солнечная Федерация (ТСФ)[/bold][/color] и [bold][color=brown]Союз Советских Социалистических Планет (СССП)[/bold][/color] публично клянутся в стремлении "стабилизировать" регион, на деле обе державы уже тайно стянули сюда свои флоты и элитный спецназ, прикрывая их флагами исследовательских и миротворческих миссий.
=======
# The Colossus Sector
[bold]The Colossus Sector[/bold] is a remote and volatile region at the edge of the [bold]Perseus Arm[/bold], once dismissed by
the galactic powers as being the abandoned carcass of syndicate controlled space. For decades, the colossus served as the galactic fringe where separatist enclaves dominated it's ecosystem — a cosmic oubliette where the forgotten reside. However the sector did not fade into the radiation of night. It adapted, giving way for a nation to arise.
A feudal-esque society of the colossus, cultivated from the discarded remains of the syndicate corporation: The [bold][color=#D2B48C]Phaethon Dynasty[/bold][/color].

 # The Monolith
At the heart of [bold]The Colossus Sector[/bold] lies the [bold][color=047ABD]Monolith[/bold][/color], an immense and anomoulous region
deep within colossus space. Its origin and phenomena remains unclear, but its strange energy readings, unstable geographic stability, abundance of rare resources and
resistance to modern analysis have made it the obsession of every major galactic power. Found by the [bold][color=#D2B48C]Phaethon Dynasty[/bold][/color], it's existence was originally a safeguarded secret that was essential for growth of the enclaved nation. The Inevitable discovery of the [bold][color=047ABD]Monolith[/bold][/color]
transformed the sector from irrelevant to strategic — sparking the latest war for control of its secrets.

# Factions
[bold]The Colossus Sector[/bold] teeters on the edge of open war. While the [bold][color=cyan]Trans-Solarian Federation (TSF)[/bold][/color] publicly claim to seek “stabilization” of the region, covert fleets and special operations units under the guise of research and peacekeeping are deployed.
Tensions flare daily over disputed zones with colossus inhabitants and keen prospectors alike, with skirmishes erupting over unclaimed colossus space. Meanwhile, the [bold][color=#D2B48C]Phaethon Dynasty[/bold][/color] fortifies its borders, preparing for the inevitable clash with the Trans-Solarian Federation, employing and funding insurgency cells to quell and push back Federation forces from the Monolith.
Sabotage, propaganda floods, and deep-cover infiltration has escalated across the sector. Diplomacy is not option, warships loom in position in deadspace,
a full-scale war looms — one that could spiral far beyond the sector and ignite a
new galactic crisis.
>>>>>>> a626b6813663daca6974c56fda51708483ca1535


Напряжённость выливается в ежедневные стычки в спорных зонах у самого подножия [bold][color=047ABD]Монолита[/bold][/color]. В этой тлеющей войне [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color], уступающая в огневой мощи и разрываемая взглядами собственных лидеров, нашла свою силу в единстве цели: сопротивляться любой ценой. Её акты саботажа, потоки пропаганды и глубокое оперативная деятельность опутали весь сектор. По мере того как дипломатические переговоры проваливаются, а военные шаттлы занимают позиции в мёртвом космосе, надвигается полномасштабная война. И эта война грозит не просто перекроить карту Колосса - она способна выплеснуться далеко за его пределы, разжигая кризис, способный охватить всю галактику.





 - [textlink="Транс-Солнечная Федерация" link="Trans-SolarFederation"]
 - [textlink="Династия Фаэтон" link="PhaethonDynasty"]
 - [textlink="Союз Советских Социалистических Планет (СССП)" link="UnitedSovietSocialistPlanets"]

 </Document>
