<Document>

# Правило 9. Конфликты
Антагонисты находятся в исключении из этого правила. Не антагонисты, которые находятся в конфликте с антагонистами НЕ в исключении. Эскалация конфликтов обычно идет по следующему плану:
- Вербальный.
- Не вредящий здоровью (толкание).
- Не летальный (драка на кулаках до критического состояния).
- Летальный (убийство).
- Перманентно летальный (убийство с расчленением или предотвращение воскрешения).

Все конфликты должны начинаться с первого шага. Игрок не должен усугублять конфликт сильнее без эскалации от другого игрока, вовлеченного в конфликт.

Игроки могут пропускать некоторые шаги для соответствия уровня серьезности другого участника, но почти всегда не должны пропускать эти шаги в других ситуациях.

Игроки, которые пытаются разрешить конфликт, будут более снисходительны к усугублению, если другая сторона продолжает усугублять, несмотря на попытку разрешения.

Конфликты или их усугубление могут быть косвенными. Когда кто-то крадёт чужую ID-карту, то кража является прямой частью конфликта, но если виновник попал в ловушку и не имел соответствующего ID, чтобы выбраться, то это тоже должно учитываться в конфликте. Не крадите без причины чужие ID карты.

На все действия, ведущие к провоцированию конфликта необходима определённая логика.

Будет считаться, что вы нарушаете это правило, если вы обостряете конфликт, основываясь на неверном или необоснованном предположении.

Большинство конфликтов не должно почти никогда достигать "перманентно летального" уровня. Конфликты могут доходить до этого уровня только если другая сторона довела их до этого.
- Пример: Нанесение серьезного вреда (IC ситуация) вашему персонажу, долгое психологическое/физическое насилие, как реакция - срыв вашего персонажа с последующей реакцией.

Если участник конфликта не дошедшего до стадии перманентно летального впадает в критическое состояние или смерть, то участник конфликта, ответственный за это, должен обеспечить возможность лечения пострадавшего парамедиками (можно просто оставить человека в космосе, убедившись, что его датчики включены, ID карта на месте, а атмосферная среда не усугубит травм, при возможности, поместив в мешок для трупов) либо передать его военной полиции, а в случае отсутствия парамедиков и военной полиции заняться лечением самостоятельно.

- Сотрудники военной полиции могут немедленно эскалировать конфликт до нелетальной силы если это необходимо для ареста кого-либо.
- Если вы встречаетесь с кем-то, кто намерен вас убить, то конфликт может быть немедленно эскалирован до летального уровня.

Исключение для противоборствующих фракций: Если после военного столкновения, будучи ТСФ, у вас остались в лёгкой доступности тела вражеской фракции сохранившие "душу", то вам следует заняться их лечением и взятием в плен.

</Document>
