<Document>

# Правило 15. Фракционные столкновения

- [italic]Данное правило нацелено на комфорт игроков, а не ролевой отыгрыш, и вполне может идти в ущерб логике персонажей.[/italic]
- [italic]От вас требуется выполнять его независимо от обстоятельств (исключение: прямое разрешение администрации), вы вольны оправдывать поведение вашего персонажа различными способами, в угоду соблюдению правила.[/italic]
- [italic]Если другой игрок вас вынудил (например, Великий Визирь строго приказал своим подчинённым), а вы предприняли все достаточные попытки на предотвращение (например, пытаясь оправдать почему нападение это плохая затея), то следует сообщить об этом в AHelp. Ответственность за нарушение понесёт организатор, а не вы.[/italic]


Наёмникам и любым другим гражданским ролям (пилоты, парамедики, авантюристы и пр.) запрещены нападения на точки интереса Корпуса Военной Полиции ТСФ, а также на точки интереса Имперского Авангарда Фаэтон, до тех пор, пока наёмники (или иные гражданские роли) не оказываются в это втянуты:
- Был понесён ущерб от Династии Фаэтон (ущерб гражданским от Корпуса Военной Полиции сюда не входит, поскольку как правило он наносится за нарушения правопорядка, а не для втягивания в войну, если вы считаете, что КВП не правы, то поговорите об этом в AHelp)
- Вы были завербованы одной из сторон военного конфликта (Авангардом или Военной Полицией)


Сторонам военного конфликта запрещены акты агрессии на территориях друг друга (1 километр вокруг аванпостов) в первые 2 часа раунда.
Исключение: Авианосец класса "Юпитер", его можно штурмовать в любое время, ТОЛЬКО ЕСЛИ авианосец проявил активность: он переместился, открывал огонь или рядом с ним были замечены корабли Фаэтона

Запрещено нападать на вражеские аванпосты, если на момент атаки вам известно о полном отсутствии игроков на ролях данной фракции (даже если они были, но были убиты вне аванпостов). Если вам неизвестно, есть ли игроки на ролях вражеской стороны, то воздержитесь от нападений.
Исключение: Авианосец класса "Юпитер", если тот находится в среднем или внутреннем кольце (см. гайдбук о топологии сектора)

Нападением также считаются диверсионные миссии: минирование, кража радио-частот и тому подобное.

</Document>
